波波話要開拓新稅源，但又唔諗下節流，香港人工資中位數係17k,公務員係28k

公務員人工中位數竟然比普通香港人多成6成半，係咩道理？

如果佢夠膽加稅，或者開徵銷售稅，一定要佢先減公務員人工先

公務員效率咁差又閪， 唔值咁嘅人工

有無考慮下同腦老講加人工或者轉工？會唔會係私人工過低，出面衣食住行都貴

中位數喎
全世界加幾多先追到？

28K租樓都無左差唔多一半，得返14-16K，只係夠普通生活

佢地點會自己減自己呀？

我地個人工跟唔足物價上漲好多年

咁平通香港人得17k，用你個講法，拎14K黎租樓，得返3K。普通生活都唔夠

咪話私人過低，唔係正苦工過高

你有無諗過其實只係班官太高人工
特首高人工過美國總統
金管局局長又高人工過聯儲局局長

仲未計福利呢？褔利仲屈機

減啲中下職嘅有撚用咩，有30%公務員人均收入8萬一個月，真心離地

我唔要自己人工加
我要人地減

同意

政府服務要電子化，炒晒d老屎忽佢

咁好pay
點解你又唔考

港豬會話你魚蛋論

仲要班公務員home office 都高人工過普通人

公務員唔係人工高，係私人公司人工低

淋病人工高過美國總統真係R哂頭。關又唔L封，野又唔L做，都咁高人工

永遠上唔到去

魚蛋論

公務員應該減薪35% 先得
佢地表現絕對唔值呢個價

兒登仔：喇！demand supply係咁㗎啦 鬼叫有人做爛市 唔準你鬧

有冇諗過香港d物價係呢班公務員抬高晒
全港公務員有18萬人
消費力可以好驚人

原來係香港公務員抬高全球通漲

幾百億買武器比黑警殺香港人

屌左企業先啦

17K個大數可能包括公務員。 拉高左好多出面辛苦10倍但搵萬鬆D甚至更少嗰堆。

成日聽話公墓員好pay
但自己又唔考
一係就無依個能力所以考唔到
一係就自己依家份工計埋bonus, allowance 好pay 過班公墓員

係，屌你老味起碼帶頭減3成先啦，高級就減7成
私人企業都炒既炒，減既減

公務員真係屈機
租樓唔怕無錢交租,經濟差唔怕
經濟好炒下股炒下樓

葡萄牙

但好多公司有優惠俾公務員, 電話費, coupon, 大把平野用, 連儲蓄都高息, 借錢又平息, 佢地普通消費都好過平民啦

出埋d on9 post
公務員點會怕減人工
佢減10% 出面減30%

有冇數據？

連燈真係好多平行宇宙
一個post 屌公務員搵錢唔夠出面多 有公務員offer都唔要
另一個post就屌公務員人工過高

私人高既時候，d 租又可以高高高

私人工經濟好加10幾%人工，雙糧花紅又唔提
Btw做過兩份正苦，跳返出來私人，完全唔覺正苦吸引，只係睇私人有無叫價能力

係到叫班鳩官減薪先啦
林奠一個月都四十幾萬

兩版無一個click入去睇內文?

「香港──政府統計處3月公布，去年5月至6月本港僱員每月工資中位數為17500元；教育及不包括政府的公共行政從業員皆為最高薪，每月工資中位數達28400元。」

內文話唔包公務員喎, 定我閱讀理解有問題?

太多人入去做公務員都係想輕輕鬆鬆，唔叫唔做，少做少錯，唔做唔錯

得少數係有心想服務市民

得罪講句
出面好多大公司既人工係跟政府
如果政府減人工 出面公司一樣會減 可能仲減得多過政府

減人工

1萬夠邊個洗？
一於提案分埋黑警果250億
每人有$13000
咁先叫做到野

2000億比黑警
之後加稅

你班人知唔知個17K 係俾班公務員拉上去

實際17 K 都無

應該將全港公務員人工削減60%先叫好少少

好簡單 有能力搵得多過政府工既會笑公務員廢
無能力係私人市場爬又入唔到政府工既就會酸公務員人工高

屌你老味on9 唔叫你老細加人工 減公務員把撚 根本私人市場人工低到仆街

講咗年幾經濟下行，慘過沙士
中小企炒人，結業
但政府加popo人工

用下西腦讀多次

80000或以上人要減60%

搵得小要求正常人工減薪

同求

高官減人工必定啦
黑警唔減都要凍薪3年至少

唔好spin

香港啲垃圾狗官 人工重高過侵侵

如果公務員減一成人工， 私人市場可能即減三成

高薪養冗

公務員=大鑊飯=共產主義，有乜理由收人工

又玩魚蛋論，大佬香港咁嘅物價根本低級至中級公務員人工先係正路，最多叫佢cut directorate嘅人工

最垃圾就係公務員

養貪

每次經濟唔好都有人葡萄公務員架啦 網齡有返咁上下都見慣晒

真，根本係directorate太高人工

大把私人公司垃圾高層年薪都幾百萬，花紅又一大舊，根本無分別

傻啦 將公務員入職及薪金市場化最好

你可能會話 咁一定無人做

我可以好負責任咁講 一樣大把人狗衝

你up 嘜撚，而家係私人同政府工比較，唔好9up d廢話

咁的確係私人工低
但政府唔理

問題就係啲高官到，你減底層個啲減得幾多，反而高層個啲嘢又唔做又廢，又十幾廿萬一個月。

結果咪就係私人工過低囉

On9, 香港市民先至係老闆呀

成日講老細，政府同公務員係人民公僕，納稅人出錢養佢哋㗎，你唔好將強國嘅極權思想帶埋黎呀

人民不應害怕政府 政府應該害怕人民

香港──政府統計處3月公布，去年5月至6月本港僱員每月工資中位數為17500元；教育及不包括政府的公共行政從業員皆為最高薪，每月工資中位數達28400元。

你屌緊公務員定教師

黑警平均都有85000蚊津貼，算少啦

點理，強制私人工加薪？

啲公務員明知自己唔值呢個人工，又要出黎圍爐護航，同黑警咁似既

最低工資100

公務員應該用返政府的$37.5/h人工，因為係政府設定的

不如你讀多次啦, 統計處個公共行政類本身一向唔包政府

啲高層人工高撚到仆街

真心易考 拿大陸學位又考到， I大的又考到

去房屋台睇下 個個都話男女朋友加埋搵7～8萬 問買唔買樓好

可能個中位數 比其他行業拉低咗

既得利益者係咁

其實只係班高層高人工高到離晒地拉高咗姐
佔大部份嘅低層公務員其實都唔過17k

係啦係啦 私人公司最好啦
高人工過你既都係拉高物價既仆街冚家剷

我要你整走佢嗰兩粒魚蛋
大家食到好仆街咁就好啦

好認同其實中低級公務員人工好正常
但越高pt越痴線

一個30歲SAO人工已經去到pt 46 47
人工只係低唔少發達國家既首長少少

拉
財赤唔係因為公務員
點解之前冇財赤 而家有

街外manager 50K
政府ger 級100k+呀

真係笑撚死, 如果你地班傻9 都高收入, 就真係冇天理
教育及不包括政府的公共行政從業員皆為最高薪，每月工資中位數達28400元
寫到明不包括政府, 都不斷話公務員中位數28k

人工低係有原因

其實同美國 差唔多

美國聯邦政府公務員(分為15個等級)，$2萬~$12.7萬年薪
白宮員工平均年薪$7.7萬，工資中線為$6.2萬美元，最底層工作助理們的薪水為$3.6萬美元。

私人公司出花紅三糧嗰陣你有無笑鳩返啲公墓員無份

Push

服撚左
人地同你講全港中位數
你就拎番個sameple size窄n倍既房屋台同人拗

最大公務員咪黑警

全球無一個政府係香港咁畸型

冇，公務員本身份糧已經高，即係每月出花紅

Ching做咩工 人工低成咁

旅遊業零售業班人一樣，多大陸人果時啲佣金多到每月幾萬，依家冇乜大陸人就屌哂鬼叫救命

仲未知自己錯咩

柒撚到

個班出何止雙糧 15個月糧都聽過

成班冗員公務員喺度嘈，你班垃圾have no stake to the society，都唔知點解值咁高人工，社會進步都唔會同你呢班人有關

巴打應該諗諗自己份工點解會咁低

係我真係冇能力兩三年經驗搵35k
冇連登仔咁勁Fg 50k

成個2月唔洗返工仲有糧出
OT又可以計足大把福利
成班做野耍太極
個制度搞到公務員變晒垃圾
因為唔驚比人炒唔洗負責任

正苦d垃圾工都值呢個價，或者考慮下自己份工點解會咁低，要與時並進，跟返上d物價通漲

我係垃圾
冇能力兩三年經驗搵35k
冇連登仔咁勁Fg 50k

支持
特首/三師/十五局局長, 大部份都可以用紙板公仔/吹氣公仔, 錄音機/擴音機所取代. 即炒慳番夠買好乸多箱口罩

要減就減首長級公務員30-50%

有一樣野想講
黑警過去5年 支出多左5成
就好多人都知

但好多人無留意
黑警開支大增 只係
政府管治失敗的其中一個象徵

經常支出 過去5年 多左4成
(16/17 3475億 > 20/21 4866億)
總支出 過去5年 多左5成
(16/17 4869億 >20/21 7311億)

但管治水平，效率係完全無任何改善

好像
教育改革欠缺
STEM 發展極差

學劉鈿良咁講
成堆學校買左堆3d printer返來
鎖鳩住唔用
電子教學更係有人來看先用

醫療又係咁
成個系統都係嚴重問題

效率不斷低效化，無能化
只可以將公共支出等有咁大谷咁大
(正常都會多 因為通脹等問題)

呢幾年公共開支增加左5成
但管治水平，政府表現是有目共睹

之後5年 再加大5成?
再10000億開支

16/17>20/21 果5成
本身已經係高地價等收入增加谷出來

想再將政府開支谷大5成
你預1000萬 300呎屯門樓
先唔會出現赤字

分餅仔遊戲

不如你開示下啦, 我真係睇唔明邊度有講公務員中位數係28k

佢開徵消費稅經濟死得仲快
所有野轉晒海外網購
支那自由行都永遠收晒皮

我唔要你d魚蛋 我要你拎左佢粒魚蛋！

真心唔撚值依個價 班濕鳩公務員（只係一部分，我知有啲公務員做咗好多野，都好盡責）

死警狗直頭死撚曬佢啦

仲要話想加人工

加你老母 做埋啲唔難既野 每日重複 有事就即刻閃撚曬 扮有事避做實際野

唔扣你你都偷笑啦屌

減你老母

係lo, 講黎聽下，真係睇唔明

日常生活有啲野好難轉晒做海外網購
爭係食品已經難做到
係Amazon/樂天訂隻雞返香港

其實要減都減D乜撚局長,司長呢班垃圾D人工先
之後再減公墓員 根本好多冗員位

條link 賺左好多click rate
C hing You win

魚蛋論 自己無得加就嘈要減人地
笑撚死人 肉唔肉酸
雖然我都唔係公務員 但睇到我
Btw繼續嘈 人地彩你有味

你睇隔離衞生署個post,喺私人市場咁撚樣做野一早俾人炒撚左囉，呢班垃圾而家除左冇任何懲罰仲要人工高，根本就要整頓，美國同英國平均人工都高唔過28k,仲要物價高重收稅

究竟幾時講過公務員平均28k

入你又入唔到 係度嘈人 屌連登仔真係笑死人

咁撚樣浪費庫房啲錢同你咁將啲錢送中資，開幾多稅都冇撚用

但除左食物，絕大部份野都可以海外買

其實我呢排係咪跌入咗平行時空？勁多post針對公務員嘅
而且公墓員高薪？勁多人減薪自願入喎

出面市道唔好先入啫，入嚟乜春福利都無
同埋

我都想有平均28k
除左officer之外，好多人都係1xk碌入去
好景個陣連登仔就話私人工幾年就30k，依家環境衰少少就話公務員人工高

我知有班人唔岩聽
好多公務員人工真係過高 (特別中高層)
好像香港特首人工
係世界元首工資前列

人工高同能力無必然關係
淨係養左一班
hea, 搵錢的人
但效率，管治水平越來越差

高薪養廉 更係唔work
制度性腐敗
黑警就是因為人工太高
所以非常少人倒戈

美國軍人入職薪金係香港警察1/2水平

公共財政支出同左你講
成個公務員體制人工都係過高
今年總支出已經突破7000億

仲要因為政府失去道德感召力
所以今年只可以加大火力
恒常性派錢
同加大維穩費

唔知, 6版百幾個comment加埋, 有基本閱讀/FC能力嘅巴絲兩隻手數得晒, 頭到我R晒頭

高官賤畜人工太高，根本成個薪酬制度都有問題，世界上邊個政府會好似香港咁撚樣高薪養一大堆垃圾

不過講到尾都係得香港咁撚ON9
公墓員多冗員都算
連個D乜鳩局長,司長都唔知做緊乜撚嘢嘅
但竟然仲好搵過私人市場
根本最好成個香港收皮算

同商家一樣
市道好咩都唔關佢事，市道差就要政府補貼、減薪、免乜免乜

香港工不嬲都睇水位跳船㗎啦

想知邊到寫住公務員28k

我覺得政府部門做唔做到野同人工冇掛勾已經好奇怪
即係審計處做左咁多年 , 講左咁多問題
浪費左納稅人幾多錢
係咪應該要係公務員扣番先
當然應該要由高層開始扣起

唔好講笑
波叔呢D位如果出番私人/退休做個顧問位
唔止司長呢個價, 仲有股份分

不過講真如果政府扣人工，私人市場就更加會扣埋一份

上面好似有位巴打知，等緊佢幫我地解下畫

電子產品
衣服鞋襪最容易做到
但型電器應該難
係海外運個焗爐/洗衣機返香港

見到班人月入15k出13個月糧笑20k出12個月糧既公務員真係唔知講咩好

根本你第13 14個月糧都係你應有既人工
硬係要一個月比哂然後仲要有人感恩

其實jobsDB 個標題與內文不符

老實講 好常聽到公司有人拎政府professional grade offer來要公司升佢
升到就唔走
所以呢啲野睇能力架啫

28k叫高？ 係樓主垃圾 連登平均50k

唔洗同兒登解釋咁多，是但一個首長局長出去私人市場，我人頭擔保肯定搵得多過正苦工

真, 我講左好耐話香港高薪養廉係on9
不過冇人認同

127000美金年薪大約8萬蚊港紙月入...
扣埋稅隨時得7萬一個月(可能冇tim)
當佢大約有70k即係pt33

香港一個學位officer求其都可以去到pt30或以上
真係幾痴線
香港稅仲要低到喊

佢唔搵多O的水, 點做多O的基建放水比大陸。

曬氣啦 3萬黑警你唔去節流 講就大大聲

有冇睇標題

而家講緊政府自己係度嘈冇錢 但又唔減自己員工既人工 要唔係打政府工既7百萬市民幫佢埋單找數

姐係mtr走出黎話起新線洗大左 負左錢要找數
唔係cut員工bonus 而係加票價 比市民屌柒 你會話市民魚蛋論？

又比波叔搞分化成功
樓上班友仔知唔知依家庫房儲備係幾多
用下腦啦 仲比高官帶到風向
同廢老有咩分別

127000×7.8 = hk990600
接近百萬年薪啦 連埋福利

咁撚辛苦佢哋就快躝喇 屌
面係個個人工啫
底下你撚知咩

你錯呢
係私人公司西姐

如果無最低工資，五六千一個月一樣有人做

小心俾人話你分化呀
都唔明點解要交稅養效率咁低嘅正苦公墓園

我都覺on9 有icac仲要高薪養廉 咁要icac黎做乜

公務員抬高物價

泰國公務員人工低
一定係好廉潔啫

嗱我覺得唔應該用美國最高領導人嚟比較
要比較，應該用中共領導人嚟比較啦

咁愛國，點可以人工高過雜種？想諜反麼？

佢地次次有屌公墓園嘅po就彈出黎話分化
大佬咁你地真係做唔到野嘛，個正苦唔掂佢地覺得佢地完全冇責任嘅

明朝有東廠錦衣衛但低薪，一樣咁貪

ICAC仲係度嫁?
不過高薪養廉真係勁ON9
搵得多同貪唔貪根本冇關係
完全係唔知做乜撚

分清楚先
屌公務員搵錢唔夠出需多，係講緊一班基層員工
屌公務員人工過高，係講緊果班廢柴高官

減公務員人工 出面肯定跟住減得仲多呀 唔係政府好 係出面私人公司閪 政府又唔監管先至咁 香港奴褔利全球數一數二差

截左黑警條數，摺埋垃圾創科局應該可以慳幾十億

有無諗過係出面太西，唔係公務員高人工
97年之前無乜人想做公務員，所以請親都係廢人
結果20年後香港咪出產廢官

你公司政策有問題，你普通一個職員有咩責任

搞清楚一樣嘢
政府每年只係跟通脹加人工
以前啲人係嫌政府工人工低
整整吓依家話政府人工高
事實係私人工完全跟唔上通脹
係出面人工太低而唔係政府工高

政府工嘅人工水平跟據物價絕對唔算係高
唔好魚蛋論

呢個真

財赤的話，公僕仲加人工就講唔通

on L 9 成班真係討論，推返個正苦未得la理鳩佢而家講咩，到我地人民推返所有野洗牌來個

政府冇福利冇花紅冇雙糧, 做野死板, 唔出高D人工點吸引D人才?

公務員中位數都好講
D惡啃低人工位全部外判哂梗係高啦

舊制就係，新制有撚福利咩

好明顯佢地係社會垃圾 搵唔到一份高人工嘅工啦

Well said
With all due respect,所有公墓員都係政權走狗
政府就係知道自己冇人信服，所以先用高薪收買一班走狗維持自己。其他香港人就繼續高壓管治，只要滿足到呢十八萬隻走狗，佢就唔怕你反佢
叫公墓員罷工簡直係天荒夜談，班走狗絕大部分為錢出賣得香港人，點會自己打爛飯碗
政府落order高壓統治香港人，班走狗只會話自己 just follow order, 將責任推得一乾二淨，但sorry, 你班走狗已經係同政府綁埋一齊嘅命運共同體

高人工配高效率高成績
我屌你收高人工出黎係各自為政啦， 辦事求其，思維彊化， 一副70,80年代係咁嫁啦嘅標準。 你同我講你班狗賊公務狗值呢個價？

當公墓員人工先係合理水平喇
咁有咩理由政府赤字
唔係減公墓員人工先?
反而仲有得加人工?
然後開拓新稅源 又要市民找數?

政府有人才？ 奴才就一大班
人才呢個字冇咗10年以上

人才就唔會甘願做奴才啦
走狗只需服從，唔需要有思想

咁快有一隻走狗負皮我

唔好減呀

但本身公位員位真係要爭，爭得贏既其實都會有過人之處

咩「你班」？幾時有話我係公務員

同埋你到底有冇睇我講乜？
跟據物價依家公務員嘅人工根本唔算係高
睇落高只係因為其他工太低
你係要聲討
都應該問香港老細點解可以賺到咁盡出咁低人工先啦

真，有同事（廢柴）入職六年
計埋housing 已經過十萬
日日六點準時收工，有屎推俾啲細

梗有人負評你，成班公務狗係度所謂HOME OFFICE ，實際放假HEA爆，見有人批評佢份工，唔負評你有鬼

平心而論，未必關人事，一大堆多餘程序，人本身效率高但唔用得其所都冇用
啲程序原意就用黎guarantee做野有根有據，而家失去作用之餘仲要照做，結果就而家大家見到嘅咁

我去富豪榜睇個個都幾萬億身家添

現實係公務員 減人工 易過叫幾千間企業加人工

但係唔該減左黑警人工先

上網睇吓 csradar，望吓啲部門架構同人工range，你多少估到佢哋人工有幾誇張。 吹水無意思，不過咩中位數得27k? 我真係笑咗，一個eo 入職都3皮嘢啦。 證明有幾多初級前線，人工低先拉到個中位數咁低。

公務員冇雙糧bonus 兩睇啦

黑警就唔好混為一談，本身都獨立係公務員之外

睇完呢個POST，又激發係時候重新將2018 2019年同食環交手既CASE拎出黎review，逐樣野去投訴個別廢物同SD去比申訴專員玩下，我大把時間同你班垃圾廢柴公務狗玩，等你地搵下FILE寫下報告都好，低等垃圾據聞好怕有人投訴，下下都就咁想用電話覆結案，我偏要玩文字有紀錄玩鳩你

PI 同AO 都應該可以，其他就難啲。 不過入到officer 級，8萬月薪只係時間問題 葡萄...

證明他日炒八成公墓員都唔會對社會有太大impact

其實公務員個薪金基制真係好屈
年年都保證加人工
因為成日話跟通脹率
講真有幾可通縮
但事實上社會資源增加係咪又等於通脹率既增長呢
同埋私人工公司生意唔好就凍薪
但政府蝕錢公務員係唔會凍薪

班寄生蟲係呢次home office 再一次證明自己係冇價值

你知唔知咩叫中位數？

淨係糧都幾皮嘢啦，貪你個bouns? 做十年仲拎埋housing allowance，好過自己供樓咁傻鳩。 做私人工遇著今年咁，隨時俾人雞。 政府工停擺都仲照出糧

係咁嫁啦,全香港有咩公司
個人工隨你年齡升, 政府福利係好到傻
你做onsite 借埋部電車你日日渣番放工添
你工作有乜需要, 佢一定諗辦法比你
出面做野,買隻Mouse買個鍵盤又審又要批
買得貴又摺摺聲

物價未必

樓價就一定有關
政府要抬高樓價 收稅 收地價
去養公務員

香港啲公務員佔左好多支出架

根據勞力法例減薪唔係禁容易

冇可能 完全冇關係
政府用省左既錢 直接減企業稅 私人市場人工一定係升

唔係民選既政府一定係益自己人先.
如果支爆香港人全部餓死晒,
市民一定死先過政府, 然後政府一定死先過差佬.

出賣香港人做政權走狗咪比返D狗餅佢地lor
美軍junior officer grade少尉都係3188 usd per month
唔講黑警，消防海關新入職officer 40k ，高一個double 離撚哂地
就算消防我都唔覺得佢地值呢個價

啲人盲撐公務猿到癲，如果公務猿係私人公司冇人會理佢哋幾錢人工，從來冇人話過ibank ,google, facebook,yahoo,銀行中高層，地產公司中高層，四大會計師行，建築公司中高層/工程師，一堆上市公司懂事/非執懂嘅薪金問題

但公墓猿係等如黑社會收陀地後派俾啲𡃁嘅錢，係打劫得來，庫房係公共財
用公共財嚟高薪養懶人，即係一條女養緊姑爺仔。
等如個姑爺仔推一堆女去做雞，仲同堆雞講，你哋唔撚做雞，我邊有錢養妳。

點解以前港英著重大市場小政府，就算連老懂都要將公墓猿瘦薪，就係知班人做唔到嘢，政府效率極之低下，無論邊一個國家都係咁，各國政府只係係無效率方面比較邊個更無效率。

公務員係人工高
唔洗駁了 on99

諗法咁理想 腦細第一句就共渡時姦

講得好啱，屌公務員人工高唔係因為咩魚蛋論，現實就係人工高理應該效率高，咁樣市場同經濟先會健康發展，唔係一班揾緊30-40k一個月，覆十幾封email就話好忙好累，咁樣既效率冇競爭力，亦只會令成個社會更無效率，有能力既人都走去做無需要能力既工作

財政司自己又有物業，點做推冧個市？重有佢自己都要為自己將來鋪路。
呢個系統係唔撚 Work。利益衝突太厲害。所以佢只會做野托住個市，同埋派糖呃選票。
一係就做完官十年內唔可以擔任任何私人職位，其間照食長糧直到佢十年以後係私營機構返工為止。

咁假設20%企業稅 vs 10%企業稅
一定係後者 會多啲私人公司打工仔受惠

每個公務員既人工減10k 反正人工多少 都咁上下質素 做埋啲廢野
省番既錢 年年每個市民派10k 攪店

97 前懶閪先做公務員 (唔計消防醫護皇家香港警察) , 97 後去到最近 , 班公務員當𨶙咗自己係貴族咁

出bonus雙糧又唔見你地講輸打贏要?

喺疫情之下，公務員喺收入上完全冇任何損失

呢D同工作表現掛勾
做得好 有福利有咩問題

仲未計水電煤

中下層公務員人工真係唔係高

早10年同人講做公務員都比人笑
老母30年前入職而家好多人吹奏既ACO 比同學笑到面黃
當時閒閒地一個teller都有15-16個月糧
咁多年公務員個薪酬架構都冇大幅上升 只係跳point 同跟通漲升 就變到而家變左神工

我唔認為要減公務員人工 不過我非常贊成要炒左d唔做野既老屎忽唔應該再有鐵飯碗

小朋友以為係平均數掛

笑左 清岩岩出黎做野？

連登fg 50k
40k連avg都唔到

而家市道差 個個搵公務員黎出氣

連燈仔係唔入政府做走狗 絕對唔係無能力考唔到

根本就係私人公司無良
政府都話高人工樓主撈緊乜

Ching仲有幾耐讀完書

有野就講啦

sorry 消防海關新入職係45K
未計2020年4月加人工
根本比出面同級人士高左50-100%人工
一個EOI PT28已經55K人工,痴撚線

學德國咁
最少郵政 同 鐵路 私有化
直情私人公司咁運作

可能仲坐緊

參考愛莎尼亞

笑死 原來香港老細咁好

工務員會同你講, 個人工係加緊上年架, 上年個市都未有咁差

有野就講
駁到就駁

岩呀，政府寫字樓又舊又殘
pantry得水飲，加個舊到發黃既微波爐同舊款雪爐
所謂醫療福利就係輪街症可以排優先隊

好好笑你想駁就直接駁
一幅看透世事咁

海關最近死左三個
消防又久唔久出事
人工”高”係買起你條命
EOI要升先有 講緊7-8年先有

賺多啲 自然會請多啲人 好正常
衰極都要請人搵錢

共產黨一路拎控制權 而民主派一路放軟
最後搞到今時今日既局面
邊有可能公墓員長期跑嬴大市

係喔。。。如果包食包住包生包養又幾好嘅

社會邊有咁美好
事實係一個人做幾個人工作量就有份

你地下下扯到咁極端 點傾
減稅對私人市場打工仔就一定有幫助
覺得唔岩 就針呢點講

冇本事考就唔抵得人

其實D人係駁你都廢事
祝你順利畢業啦

係,學書叻既人才個個都考政府工

二流人才先打私人工

真係好天真
政府退稅咪落晒你腦細袋囉，你估退完會加下面班奴工人工咩

大家唔好幻想太多咩公務員會減薪
因為公務員既薪金都係公務員制定
邊有人會支持減自己人工

根本駁唔到 就剩係識人生攻擊
笑死人

利申: 邊做野 邊讀書

人地講想開新稅
你就ff人地減完人工省左既話仲可以減稅
減完老細賺多左大家仲可以加人工
成件事1個可能都冇
政府咁大支野減人工私人唔減你都偷笑
仲加人工

減稅 中小企係有受益
但佢唔一定會加你人工

香港公務員多定打私人工多
個標準點會用少部分既準則人黎定

減左稅 起碼生存到 唔洗炒人
你咁樣只係非黑即白

私人工唔正常啫
員工既付出用嚟 養老闆一族

事實香港中小企個市場就係咁
你睇得世界太美好

拿講真我無咁極端既
公務員係要有一定薪金水平先可以防止貪污
但而家個價真係好離譜
2019年個人工減2成就番番合理水平
EO起薪31.6K, 做6-7年升EO I 55K
未計每年複式加人工
當今年入職EOII, 係每年複式加人工下
7年後升EOI果時起薪應該已經去到70K
仲未計房屋津貼
真係好癲
55K係咩概念?
BIG 4都要做到MANAGER, 銀行接近做到經理先有
EOI個工作量,壓力懷疑係上面2份工一半都無

開支少左 唔洗加收入 唔洗開新稅
有咁難明?

又針公務員風向POST
幫推 割晒班公務員
等所有公務員做晒藍絲
即刻唔洗再搞運動

所有政府資助 收政府錢既都係政府既狗 係藍絲
繼續帶風向吧
次次都係輸呢招

連登仔未畢業緊係幻想出面美好
做番幾年私人你就知日日幫老細跑數

叫個銀行經理去考JRE試下

幫推
所有收政府錢既 靠政府資助既 都係藍絲
努力分化
推到所有公營員工都變藍絲

JRE難考就一定架啦
但份工無論工作量定難度定壓力,即使計埋公職人員要有PREMIUM都無可能值咁貴人工
而家公務員人工福利根本好到變左現代貴族
政府更係樂見其成
好似古代中國咁用科舉招攬一部份人入仕,支付非常優厚既俸祿黎製造一班支持政府既特權階級

咁唔係黃就大撚哂喎
事實公務員人工一直高於市場水平都好耐嘅問題喇

點解大家講到28k好高人工咁？記得早幾日有條女開post話條仔唔上進做pt而自己揾30k 都比人話30k其實都好廢好低人工，點解今日大家咁義憤填膺？28k呢d細數討論咁多版黎把撚？？

真係駁都廢事咁天真好難得，希望呢位巴打有本事做到老闆，班員工應該會幾開心

你係FF到開支少完仲可以減稅
減完老細賺多左仲可以加人工WO
明就明 睇到差D噴飯姐

幫你推
以後所有公務員 公營機構人員都係藍絲
努力分化
得返黃色飲食圈繼續圍爐

咁唔減公司稅
減個人入息稅 咁打工仔交少左稅 就一定好啲啦 係味?

減稅 到打工仔有用 一定係事實 唔明有咩好吵

加左咪又推高通脹
加人工追通脹係呃選票架姐

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

其實我認同
由其紀律部隊OFFICER
是撚旦都8皮 仲有HOUSING

識唔識架你

公務員唔可以接受針對公務員先有既優惠

就算驚方既優惠都係比公會成員,唔係比驚方,如果係非公務員而又係呢個公會都一樣有優惠

你咁信連登仔
我敢肯定連登搵28k以下
甚至2皮以下係佔好多
睇你計唔計埋未畢業果班幻想
一出來做MT就3皮果班

低級公務員人工其實好低好慘啲中上層先係太高人工

咁算 唔好減稅
政府 內部開源節流 省左既錢直接派俾市民 得味?

全亞洲都係精英入政府做公務員
日韓台都係以入政府為目標

公務員明碼實價 你覺得高咪入去做
香港自由市場 又冇人唔比你去做
IBANK人工仲高 咁又屌?

不過我支持將公務員歸入藍絲 屌死佢地就岩

中撚哂

其實連登仔好多都好真實
你睇上班台啲搵工POST
大把人起薪11-14K照做
利申3年幾前FG得15K人工

睇到隔離衛生署個POST仲同我講精英
根本高薪養垃圾

東亞地獄模式

真係估唔到連登咁多基層, 一個post出晒黎. 睇平時D回覆以為呢度係專業高資產人士既討論區

利申:基層人士, 見到原來咁多人同自己一樣都安心小小

根本係台灣軍公教啲fd
同一套統戰策略

EOI 當24歲入去做,30歲升級近60K人工,35歲頂薪75K, 連HOUSING 90K
海關督察24歲入去45K, 30歲65K左右
消防隊長24歲入去45K, 30歲升高級消防隊長75K,連HOUSING又係90K左右
仲未講AO 24歲入去55K起薪,30-31升SAO, 105K,連HOUSING 120K左右
私人工係有人有咁高人工既
但係百中無一,精英中既精英先得囉
唔計SALES爆數達人
有咩工可以35歲90K?
醫生囉,ibank 囉,勁既律師囉, BIG4 捱到隻狗咁都可能得既

所以先叫政府走狗

你係咪掉轉左
低級果班先係同市場脫得最勁
ACO 9下9下都3皮 出返去13K都唔值
反而OFFICER 冇升級MAX都係5皮 出返去都一定搵到

算啦 啲人根本比仇恨遮晒隻眼

其實係精英入左個老屎忽體制,所有野都要跟以前訂落制度做野

慢慢精英都弱智化

但真果啲OFFICER實有得升架WOW
仲要係5-10年內升,好撚快

咪就係買良心既錢

批黑警去武漢幫手防疫 咁樣咪開到新財源

根本把口黃身體藍

你考入去改變咪得
得果3皮野都叫高薪
依家IT Programmer FG 都20-25k 做幾年又可以移民
唔做IT做測量 會計 建築都大把世界
係有料既根本唔會覺得高薪

公務員減左，私人公司咪一樣減
淨係減黑警得啦，反正冇私人公司

只要你一提公墓猿減薪我保証你搵唔到一個係黃既公墓猿

同考入黑警改變 佢有咩分別

但係百中無一,精英中既精英先得囉
你睇返每次考政府OFFICER人數比例咪知點解

開源節流
節咗popo啲開支先啦

事實係你唔係讀專科or入政府工,你一世都未必過到30k

非專科非政府工想高過30k人工一係sale一係有一技之長

屌個咩2流人材 香港公司職場文化跟本就廢 其實公務員又好，私人都係一撚樣 不過私人市場你唔識得去講價爭取返應得報酬，福利 我覺得冇資格去怨... 識人在間公司做contract 5,6年冇跳過 骨」月月逗唔夠20k 年年加幾%但冇職升 年年都話走咪又係坐在度

IT,工程?

有無諗過公務員無28k香港人工中位數連17k都無

幫推
所有政府公營機構員工都係藍絲
所有餐廳要貼張公營員工不得內進
一齊將黃推去高位變極端組織一樣

呢個真
我做左3年幾野已經轉左4間公司,先叫有得加人工

黑警同AO比?

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

淨係HONG KONG POST 都可以執左佢市場化
人地放工佢收工， 派件又唔打電話
網點又少
我都唔知養班人來做咩

大學幾個FD讀工程
出黎FG 22-23K左右
而家做左5年好似都係3-4萬左右咋
35歲難啲有9萬,我諗5-6萬左右啦

上連登就勿認真

有咩分別有個人意志咩, 咪又係政府走狗
死唔認

成個亞洲都係咁
支日韓台坡都係咁
一考到入去做低級公務員都好光宗耀祖咁
以前EXCHANGE D ASIAN都係覺得要入政府做 有榮譽咁

但你都要為自己諗下你份工，你個行有冇咩前途 成team得幾條友 想升又唔知等幾耐 寧願跳多d... 盡早決定洗唔洗轉firm 時間hea下hea下就30 諗結婚，買樓 樣樣都錢

你岩
無分別
幫推
所有政府公務員同公營機構員工
出政府糧既人都係政府走狗
都係藍絲
支持黃色餐廳圈要貼埋 出政府糧既人 不得內進
唔貼既就係藍色餐廳 就要裝修

出po 都唔知咩人
係針對 都針對
黑警 & 高官 人工先啦
佢地人工高好多
同學歷/效率唔成正比

首先減黑警先

你個死傻閪咁撚極端

本來係回憶小子出先
搞搞下成功左
好明顯依家已經分化成功

我都跟風向
幫推
所有政府公務員同公營機構員工
出政府糧既人都係政府走狗
都係藍絲
支持黃色餐廳圈要貼埋 出政府糧既人 不得內進
唔貼既就係藍色餐廳 就要裝修

特首及問責官員唔係公務員

你話點就點啦小學雞
反正我都想推班公務員做藍絲
快D玩完場運動 賺錢好過

私人巿場刻薄姐....
講真。

D人感覺社會流動性低就好自然係咁
尤其是香港仲要無咩工會
又冇集體談判權
打私人工好似同老細乞食咁
公務員高層人員對比私人市場未必算高
但中低層一定高一截
如果生存係呢個社會冇信心可以上到高層的話
正常人根本都係會考公務員

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

既然777無恥派錢,
我地都可以,

依家即刻宣傳政綱,
9月立會一過半,
就即刻發動議案,
削減驚方預算，

驚方1年預算258億元,
削減一半就130億元,
4年立法任期就520億元,
再叫政府比D錢來,
就儲夠710億,
下年又可以派一萬

好似公務員罷工 係可以癱瘓到政府
但公務員好多有一份私人市場冇既人工 自然唔會有呢件事

呢種就係對獨裁政府充權 其實中維穩策略黎
中國好明顯係表表者

成個Po充滿H2SO4

自己考唔到就玩魚蛋論

聽日又會加人工

所以要移民都唔好去亞洲
所有人湧入去考公務員
根本成個社會冇前景
地獄一樣

所以唔明白點解仲有人生仔

咁台日韓都獨裁?
我覺得係亞洲人基因問題
對權力崇拜 所以對公務員工作特別有滿足感

呢個講法好似無乜點驗證

私人公司預設佢係利潤最大化
所以佢點都會減到人工最低 而賺到最多嘅錢
公務員加 私人公司唔會加

公務員減而令 私人公司減嘅可能原因
只係公務員人工過低 令到人力流出 同市場其他人力競爭 令到人工再減
只要唔減得太低 就唔會令到公務員出走 就唔會令私人公司減

假如香港人工資中位數係17k
理論上減到公務員得返17k 都唔令佢地外流
加上公務員做得出 有懶性 有依賴 要變要轉工 要個更大誘因

你做乖仔坐定定講忠心真係把撚 出黎同成班同學食飯再compare下先發覺自己係跑輸哂個個

根本連燈仔就睇利益好重 共產黨肯比錢招攬佢地一定個個轉風向 根本係同種人

HM 同加人工已經足以分化公務員
反左咁耐既黑警加人工
以家綁落派一萬就即刻spin 到比佢過唔緊要

其實有能力既話 人都係想有自己後代

1個人搵17.5K係中位數

1家人中位數係8萬?

用返佢個平均黎計,1家人要5個人出來做野先達標
我家人得我一個做野,已經拉低哂個curve究竟香港有幾多打工皇帝

某程度又係地產霸權問題，D 賺多左的錢全部去晒 地產商到，人工咪升唔到

唔明點解想有自己後代,覺得自己基因好優秀?

好多有能力中產都唔生,反而垃圾窮撚會生

又係呢句廢話，黑警值24k起薪？

戇鳩。

17500係冚世界
by the way
只計教育及NGO的話就
28400

咁既意思

駁唔到
如果有一日上頭落order 叫消防用消防車當水炮車射義士，消防咪又要照射，我就唔信班友夠膽違抗命力

市場經濟竟然話私人公司定價太低而唔係公墓園高
講既公墓園唔該返去讀下書先

係咪幾千年既儒家士人文化已經值根左係東亞人既dna入面

Cls點解會有人覺得公務完減人工私人工會加人工或者唔會跟住減

首先條八婆唔可以高人工過習總

邊個post？求link花生

呢段野係Jobsdb出黎既

我睇完都O左咀, 同埋上次睇過政府censor出, 香港top 10% family既income好似都無8皮咁多

你要咁計 維尼人工夠少過掃地阿姐啦

慳返黑警支出 已經慳唔少錢 垃圾波波

因為私人公司係走向利潤最大化
人工增減都係為咗賺更多嘅錢
無論官僚機構人工加定減
私人公司都係要將成本降到最低

咁官僚人工點樣影響到私人公司人工呢
就係官僚機構係會同私人公司爭奪人力
政府請更多人 加人工就係會同私人公司競爭 令人工上升
如果加人工會令到更多人願意去加入政府
就會令私人公司嘅人工上升

但呢家嘅人工 就算唔加 都係大把人仆去政府
而政府減人工 只要唔低過外面市場 做慣嘅公務員都唔會走
就唔會有人出走 同其他勞動力競爭 就唔會令到私人市場減

舉個例
如果將差佬散仔嘅人工減到18k
依然一大班偽進仔去 做緊嘅咪屌兩聲又繼續做
無改變勞動力嘅流動方向

揾唔番，唔記得咩名，好多人留言，應該有巴打知

你咪繼續吠 我就繼續加

叫公墓員交稅double

30歲人工

依個post個個20幾歲都20kup

1%有錢人掌握50%財富，係咩道理！

剩係堆警犬都拉高哂中位數啦
散仔24k起薪，34k頂薪
人數佔整體公務員差唔多1/5
其他紀律部隊散仔頂薪先大約28-30k，唔通又overpay咩

我有咩計錯
咪即係8萬幾月入...你當左一年得10個月？

中位數唔奇既
事實上專業職系人數好少
學位職系都唔係多
大多數都係起碼要升一級先有pt 15

租樓用30k 得番20k 點生活

公務員=黑警

我冇話有問題 係你地依家話鳩啲公務員有問題先goodest logic

長糧同180日假已經冇埋

有冇人解釋下點解唔發債算 大把地方都係咁發 國債又好地方債又好

Carrie都30-40萬啦

成班公務員無才能等退休

以前兩公婆做aco 買得起太古城
而家呢
買唔起之如仲有人話人工高

有冇讀過market distortion 呀
你肯定而家嘅市場係 equilibrium ?

唔使講咁多 睇返當年公務員凍薪你就知出面點

成班話你又唔去考公務員都儍既～
唔通係出面做左十幾廿年野去考番政府～
如果阿波波將來話唔夠錢出糧，要加稅減福利既話
作為納稅人唔通唔𨳒得公務員人工過高先係財赤既主因啊？

人工同私人市場追平 仲要無秘撈 邊個做

大把工程師出面滾左十幾年都仲想入政府做
考唔到就考唔到啦 高人工自然引起競爭
公務員入到去廢唔廢一件事
但入前肯定係用實力ko一大班競爭者
只係政府有大量policy令到呢班精英入到去變廢柴
而唔係呢班友本身係廢柴然後請左入去 搞清楚先

開源好簡單 每日150
每個收一萬都百五萬

香港人同中國人一樣劣根性，最鐘意內鬥又玩批鬥了，正

公務員每年加人工既加幅係參考左私人市場既所有收入，包括雙糧，bonus
但第二年經濟衰時，私人市場減bonus，要公務員減番人工幾乎冇可能

佢地要玩批鬥咋，要屌總有原因架，慳返啖氣啦

私人市場幾百萬人既人工會比十幾廿萬既公務員人工影響到？

影響到就唔會公務員入息中位高過私人市場咁多喇

仲有死教畜都係

咁你係咪想將人工減低，人工低嘅話老師質素會更低

同埋你知唔知老師至少八成都係黃

合理，廢柴老細先減人工減bonus

佢地變廢係因為佢地做緊既野根本唔駛咁勁，政府絕大數工作都好制度化，你係勁人都唔會有好多空間發揮

但政府一個值5萬人工既職位，就用十萬去請人，實多勁人爭，但一入到去，一個值十萬既勁人都變番普通人

支持攬炒

而家人工咁高都唔覺得質素有幾高

事實係咁 係制度問題

開始攻擊同路人 屌你老母成班五毛

減公務員私人咪又係照減
私人工不嬲top個班既一定搵得多過公務員

真心想知你幾歲幾多人工？

照佢咁講，醫生唔該用返星球價去請，金管局果堆用千萬年薪請，因為叻果堆真係呢個人工，宜家比10萬8萬人，當人係狗呀

真係赤字咪要節流 節流一係炒人一係減人工福利

算數啦ching 不如社會主義啦 全民大鑊飯

人才都知入正苦冇發圍啦

醫生的確大把係公立做一排就出去揾銀，香港醫生人工高根本就因為醫生供應不足
至於金管局，佢年年十幾%投資回報既話，幾億人工都值，佢地只不過買美債收息幾厘，同私人個班邊有得比

講得好啱，我都諗唔明點解會有人盲撐公墓園
佢地出納稅人錢，點解效率低唔可以屌？
成日話制度問題，咁你知有問題唔係應該提出改善？
最低層嗰啲就唔關係啦，但中層高層公墓園都係知有問題唔理，咁屌都好合理

下，就係唔出人工，先得班廢物做囉，叻ge醫生出去搵真銀，金融十幾%回報點會入黎逗你果10萬，你係咪搞錯因果關係，係低人工先請到堆垃圾呀！留唔到叻醫生呀！

事實上公務員薪酬係有指標性作用，減公務員人工代表私人公司老細都有大條道理一齊減人工，唔係競唔競爭嘅問題，係香港打工仔bargaining power不足嘅現實。

攬炒

公務員唔減出面都減緊 你估e段時間公務員加多d錢出面市場又會拉高到

香港人核心價值永遠帶d小農dna，魚蛋論點都除唔到，自己餓死唔理自己飽唔飽，最緊要人地一齊餓

香港──政府統計處3月公布，去年5月至6月本港僱員每月工資中位數為17500元；

教育及不包括政府的公共行政從業員皆為最高薪，每月工資中位數達28400元。

邊度睇到政府工中位數28K??

屌你又講得幾岩，唔怪得知咁多人想入政府，原來同做姑爺仔等班雞養咁梳乎，諗起都正

公共行政應該係半公營機構、唔係公務員
而公務員中最底層既aco做十年都過30k,我諗公務員體系人工中位數仲高過28k好多

但政府從來都唔肯公佈

劏房波呀屌你
波波

睇咩位
低層職位公務員贏晒
中高層就一定係出面好pay
政治問責嗰啲太高同多餘

呢個真
ACO Max 都差唔多三萬
出面頂多20K

擺明係overpaid架啦

黑警又加人工

係你要搞清楚，首先有得面試嘅都係過到baseline 嘅人，而揀人係睇面試官對你印象，用印象嘅角度自稱係精英?令面試官留下好印象就係實力？有冇客觀標準？

如果有客觀標準嘅都仲話正常，例如公開試成績有加權比重或專業試評核都有加權或論文發佈量之類，仲有大量客觀嘅標準，招聘時有冇咁計分？

點解老懂年代啲局長，政治助理唔搵公務員升上去，就係知道公墓猿做事作風。

又假設個個公墓猿都係考10A，個個都first hon，唔係投行做過就係google或國際巨企轉職去做公墓猿，但入到去每日工作都係幫老細買早餐，斟下茶，吹下水，得請下病假，遲到早退。

咁不如直接啲邊個做公墓猿就每月直接派錢俾佢咩算囉，佢有心情做嘢咩俾機會佢做下嘢，冇心情嘅都唔好迫啦。

你in d低級位就可能係professional grade 你cv要堆幾多野落去 個d唔係實力？就當工程師 hkie ciob 可能仲要join埋bim d member 係邊到做過 上到咩位 跟過咩project 你同我講淨係睇印象？ interview 都會問d好technical既野啦 同埋公務員interview 係有result可以拎入面係分左好多項評分標準 你要過合格分先比你入 唔係鳩請

你無in過真係收下皮先 利申：幾年前in過 有牌都衰左
有個同期fd考左幾年最後入去做bodyshop上年先轉到

講真 pt 32 d位 你可能interview 機會都未必有
Cv都踢撚走一堆 廢人可以博懵入到上面d位 我真係未聽過

Aco一早過左30k,仲未計今次加人工

講個笑話你聽政府憑實力請人

咪玩啦上面個班自我感覺良好 講到咁難入有得in都精英嘅講啲政府/公務員嘅成就嚟聽吓？
講到好勁咁其實咪只係砌靚個cv入去幫手維穩呃飯食

黑警第1個出黎吠

其實係私企連通漲都追唔到

唔減人工都得，加個公墓員稅囉，大幅抽d高薪既公墓員稅黎填咁d赤字。

你有堆CV其他人都有堆，你點grad人哋點grad，你做過MT人哋都做過MT，你讀過double master，人哋都讀過。每一屆幾百人gard。

要幾撚自我感覺良好先會覺自己係精英

你都講你個fd考咗幾年先入去，佢做咗啲乜先可以入去？因為讀多個master 或者攞咗個獎，或是俾錢join多幾個member？

唔係，係因為佢去做外判工，去學點係政府到做，點守政府規矩，點用官腔說話，點答政府預設嘅問題，有做政府project又加分（政府出名冇效率）

唔好魚蛋論
唔係公務員高人工，係私人市場低人工
物價、樓價升，但私人市場人工升得慢
香港人工同中國人工睇齊

呢個係被融合嘅結果
中國人嚟香港頂爛市，中國公司低成本追擊香港公司
香港政府恨不得整到香港生活艱難，等香港人去中國住同做嘢，溝淡香港

用翻憤青最鍾意個講法，你地唔罷工爭取合理人工係抵死

你講到好易咁 真好笑 要堆呢D 野全部都係錢 時間 實力 人際

商品銷售稅仲正，搞死零售

如果你想老師質素更高，咪人工更高

如果唔係嘅話，老師人工高但係冇乜高質人做，就一定有啲原因

成日話要減公務員人工
公務員咁高人工都係請一班大眾眼中既廢物去做
如果再低啲人工既會係一班咩人去做？

再且今次home office大家見到政府帶頭既作用未？如果公務員減人工，你估下私人公司會減得幾激烈

攬炒呀

咁個腦叻啲去洗碗係咪都應該高人工啲？

如果叫護士醫生嗰啲加人工 我好支持 咁叫唔叫全民大鑊飯？
但係工程 黑警呢啲加人工 咪反對囉
人工已經多一兩皮 仲要褔利津貼多多一皮
忙死嘅就low paid
閑死就反而高過市價一倍唔止 孭鑊都少啲

無話好容易，我只係講咗個普遍現象姐
每年Gard同一科嘅人數以百計，有唔同U、有海外有local ，絕大部份人都會走好似你口中所講嘅路，一直考牌一直進修（當然有啲hea嘅)
睇下你嘅大學同學、師兄師妹，大部份都係一樣咁行

唔好覺得自己幾特別，幾咁天才、幾咁精英

每年兩萬幾人中學畢業 上到大學 然後再有專業資格既佔呢班同期畢業既人只係小數 唔好講到大部分人都有資格先得架 考試 考牌 全部都係篩選制 過到篩選既人自然就係最top個班 最少係制度 客觀成績上係咁

呢班友唔少都好食懶飛

魚蛋論正垃圾, 私人市場太低, 唔係一句自由經濟就justify

另外有degree入息中位數係 $28-30k

我議嘅officer grade都有料, 起碼英文好/有sense/待人處事ok

公務員人工高之餘仲有住屋資助一大堆津貼

咁一個正常大學gard已經top過好多人，因為公開試係客觀、大學校用自身公信力評核你(first or second hon)、考牌嘅試係客觀公開
但點解公墓猿個篩選制就係top？
連專業試都考唔到/未考到，任何公司都唔會俾佢interview 啦

唔識行情唔好亂up 私人公司會請未有牌既工程師
而牌都有分好多種 有d 公司ciob 都受 有d就要hkie
無牌 有廢牌 有勁牌 呢到都三個篩選去分流d人
你出得起高人工自然可以引到高條件員工
係同緊私人市場爭人力資源

私人市場無跟政府好幾年

Aco 都3萬幾，萬幾既工真係好少好少

又係到東拉西扯，我上面講叫你同大學同學對比，你話同全港比
我講general情況，可以係會計師、律師、醫生、係同一個牌、同一個情況下比，你就講啲乜廢牌/唔合資格去對比

hkie 有二十一個專業工程界別

你嘅邏輯就係，衛生署嘅醫生就會勁過私人執業嘅醫生或者醫管局嘅醫生？係衛生署嘅護士就係頂尖過其他？

我一直表達緊嘅係，點解政府嘅招聘會令你覺得係符合資格後，被選中嘅人係精英？
佢有乜試係去特別考？有幾客觀？

就以今日政府post 嘅"庫務會計師" 為例，基本要有香港會計師牌，仲有一堆語文之類嘅要求。
咁你點去理解成功條件？係唔係big 4出身就會高分啲？邊間大學gard會有加權，公開試成績又佔某百份比？
係唔係有條equation係到？點解入到去就會俾你覺得係精英

你講緊既係人工同能力成唔成正比
呢樣野點計 全個世界都一定有能力高既人收低人工
能力低既人收高人工 呢樣野可以有好多因素
可以係機遇 自身既選擇 咁我問返你 衛生署醫生係咪又一定廢過私人醫生？ 痴線 你根本唔明自由市場運作

連登仔一見到人哋加人工即刻酸到，呢啲咪真魚蛋論囉